2017 年日本動畫流行語大獎 銅獎：不能在這裡止步不前

金獎：ドーン！ （咚）——黑色推銷員NEW

銀獎：哇、塔諾西、斯國矣——獸娘動物園

銅獎：不能在這裡止步不前——機動戰士高達鐵血孤兒 奧爾加臨終遺言

第 4 位：你是擅長 XX 的 Friends——獸娘動物園

第 5 位：要不要死一次看看？ ——地獄少女宵伽

第 6 位：マジやばくね？ （真是不得了）——小林家的龍女僕 康娜

第 7 位：廢天使——珈百璃的墮落

第 8 位：カドカワわからない——寶石之國 ED 歌詞（原文是幸せかどうかわからない，意思是不知是否會幸福，但是去掉幸せ，就能變成不懂角川，成了對角川的吐槽）

第 9 位：けものはいてものけものはいない（動物朋友在這裡，相親相愛不排擠）——《歡迎來到加帕里公園》歌詞

第 10 位：わっかんね——徒然喜歡你

糞糞糞糞糞糞糞糞 糞糞の糞糞糞ェ糞糞

團長 你在做什麼團長

希望のはな 繋いだ絆が